★調查指 專上學歷人士失業率高達8.9%，超越低學歷者！

社聯總主任黃和平指，受影響行業不限於基層職業，部分中等薪金職業的失業率亦高企。從事服務工作及銷售人員的失業率高達10.4%。失業情況亦不限於低學歷人士，具專上教育文憑學歷人士失業率高達8.9%，不時超越低學歷者。

社聯總監黃健偉指，中或高等職位的人士一旦失業會較難找工作，失業時期中位數會較長，平均超過120日。他們的收入下跌驚人，家庭收入減幅平均超過5成。

社聯指，失業及就業不足人士的貧窮率高，但只有約5%人士領取綜援，認為制度不能保障失業人士。他們建議政府研究失業保險制度，及進一步放寬職津計劃，下調最低工時要求到36小時等，又認為政府應設立短期失業援助金，協助基層市民解決燃眉之急。

sales

150低學歷又贏

高學歷 應該被加拿大吸引
到時人走咗
咁失業率咪下跌

專上學歷係高不成低不就, 夾心階層

學歷歧視

依家零售飲食美容好多時都係放無薪假，呢班放左入就業不足
所以實際低學歷失業率係應該高好多

放唔開自己包袱就含撚啦

樓主返庇護工場根本冇得輸

全民拎綜援公屋

專材都贏

地產佬賣唔到樓保險開唔到單都唔當失業

圈子細，身邊無有大學學歷既朋友失業

等睇大家繼續吹淡ACO
明明社會空缺唔夠，前景長期唔明朗

當一車車所謂八大都搵唔到工果陣
Asso/HD/IVE非專科果啲就死埋一二邊先

讀到碩士既專上學歷
同IVY 差好遠喎

唔係點逼你上大啞灣

講到尾都係睇科
依家點講都係專科大哂
咁當然同類似就睇埋大學

你計搵食既話:
IVY 藥劑 工程仔 都好出路過三大文科掛

其實三大文科，engine 科
一樣可以做MT 入ibank
講到尾你份人叻唔叻，識唔識為自己鋪路 比你讀咩科更緊要

見工一見你碩士以上就會起晒鋼
抵香港腦細成日請唔到人

你下下計最叻果班有咩意義？
好心唔好覺得行行出狀元可以apply係自己身上啦 你只係個路人界跟大圍咋

你講哂上層出色果啲
中層，下層拎二十分出頭果啲點算?
咪要靠科目搵食囉

係，自己叻最緊要
是但有個大學Degree，
你面試面得好既話
FG 5萬幾做AO好易。
調番轉講，叻既人都入哂神科啦，入咩20分收生Engine

往往依啲言論都係倖存者心態
每年一車車讀完bba，有幾多商界出色的人
定係剩番好多都無出路要做文員仔...大家都明啦

移民了